親歷催淚彈 藍絲變勇武

親歷催淚彈 藍絲變勇武

勇武派或行徑大膽，但往往為運動帶來意想不到的轉機。

每一個勇武抗爭者背後，都必須經歷一個心理轉化的過程。N說自己曾經是偏藍，相信法治、反對暴力，直至反國教事件，他走出來參與和平示威，那時的他只是一個中學生，是一個「和理非」，在集會內乖巧地靜坐，偶爾喊一兩句口號，僅此而已。直至今年6.12，他跟朋友一起在催淚彈橫飛的夏愨道，看見有人拿着一整箱頭盔送上前線，他開始幫忙，更覺得自己可以走得更前。

相關新聞：文攻贏民心 武略抗暴政

「如果唔係6.12有前線包圍立法會，逃犯條例可能早已通過」。

N做過滅火隊、處理堵路物資，他站在警方防線與大後方示威者之間，橡膠子彈和布袋彈跟自己擦身而過，由當初只幫忙處理物資，到如今跑到最前，他搖頭說，是無可奈何，「你睇到整個經歷嘅路程，香港𠵱家嘅情況令人好沮喪，執法者濫權、政權完全無視人民，當你喺現場，睇住警察拘捕示威者時嘅暴力，如果被人拉入新屋嶺打斷手嘅人係你家人，你會點？」令他越走越前的，是對濫權者、政權的憤怒，而在和理非和勇武之間，他選擇了成為勇武。

Ronald剛好相反，自稱「和理非」，6.9後的各場遊行都有參與，堅持以合法、和平的手段表達自己的訴求。要說和、勇之間最大分歧，莫過於對暴力的看法，Ronald坦言自己不夠膽成為勇武抗爭者，而在反送中運動的初期，他的確不太認同前線的做法，看着他們往前衝，他心忖，是否一定要如此？

但隨着時間過去，三個月以來政府對市民的回應、警方的濫捕，讓他默默地反思，和理非是否還有作用，「當每次遊行完，政府都會出嚟讚香港人示威井然有序，但只要諗深一層，當政府讚你做得啱，即代表你做嘅嘢其實無用，即係話根本無威脅，我哋完全無bargaining power」。

和理非害怕暴力，聽見立法會入口玻璃被爆、擲汽油彈、損毀港鐵設施，都視之為不妥，有人認為這樣做會失民心，但對Ronald來說，抗爭者7.1衝入立法會的一幕，卻是一個轉捩點，「相片中有條柱寫住『是你教我們和平遊行是沒用的』，簡直係一拳打落和理非個心！好中！亦係我一直諗嘅嘢，6.9一百萬人上街林鄭可以凌晨就出嚟話恢復二讀。如果唔係6.12有前線包圍立法會，逃犯條例可能早已通過」。

上一則
上一則
港聞專題：視香港為根 成命運共同體 和勇相連「體會對方嘅痛」

下一則
下一則
文攻贏民心 武略抗暴政

文攻贏民心 武略抗暴政
合作有爭拗 默契靠摸索
港聞專題：視香港為根 成命運共同體 和勇相連「體會對方嘅痛」

[連儂牆]最新文宣，嚇到班港豬驚

沈旭暉：「法治」Vs「依法治國」的分別

【913 八月十五】 金鐘悼義士